【高薪聘傭】強國出三倍人工？ 菲國網民有彈無讚：祝你好運

【高薪聘傭】強國出三倍人工？ 菲國網民有彈無讚：祝你好運

即時要聞

2017-07-31 17:27:22 HKT

《菲律賓星報》（The Philippine Star）報道，五個中國內地城市擬開放居民聘用菲傭，正研究以月薪10萬披索（約1.5萬港元）聘請，比香港法定外傭工資4,310港元高出逾兩倍。港媽擔心家中工人姐姐「人望高處」轉到內地打工，但報道一出菲國網民隨即連珠砲發，猛轟中國內地新聞審查、無宗教自由，形容中國人是「Number one racists（頭號種族主義者）」，到內地打工未必是菲籍家傭的首選。

不少網民在該報網頁報道下留言，「感謝」菲國總統杜特爾特，曲線怒罵菲政府成功爭取把菲律賓人送到中國當家務奴隸（domestic slaves），警告總統別當叛國者（traitor to Filipinos），又稱中國境內無法連上Facebook，在當地打工的菲傭，遇事亦難向外求助。

一名自稱曾在中國任英語老師的菲國網民，更詳列中國缺點，指新聞審查很煩厭；又勸戒別太著跡表露自己的宗教信仰，否則會被共產黨打（could get beat up by the communists），更可能被嚴密監控；加上中國99%人對英語一字不曉，有意前往工作的菲律賓人要做好心理準備，學習逾萬個中文生字，「祝你好運」。該網民又指，當時任英語老師都只能每月賺取7萬披索，相信月薪10萬聘家傭「只是中國人在說謊」，又提醒指中國人不會準時發薪。

報道中提到菲律賓勞工部官員認為，中國人希望聘請菲傭，主要是看中她們的英語能力，認為對提升小孩英文水平有幫助。有網民就回應「別引我笑」，指英語雖是菲律賓第二官方語言，但達到高水平英語的菲律賓人，其實並不普遍。

人工三倍，但從來唔出糧

出得起錢果班，你唔聽話嘅話，埋咗你都仲得。

中超

agger

陶傑可能又中

鮑sir: 拿 我地光明頂一早落左時間囊

真

上至球星，下至菲傭，都係呢招開空頭支票

要不是中國 菲傭吃屎了

快d一車車去

出得起呢個價，肯定當賓賓狗咁玩

強姦 凌虐

支那人:吵甚麼 我有給錢的

賣哂去做雞

咁撚高人工，一定揀啲靚既可以砌下

不過肯出糧至算

去鬼國仲要俾成萬蚊
唔當你性奴咁撚真係唔係蝗蟲

報公安
返去派出所再中出你

等睇香港班菲傭撚衰

菲律賓人都識支那
香港人仲走去幫支那打飛機